日本共同社：解放軍8月進行模擬登陸東沙群島演習

共同社報道，中國軍方計劃8月在南海區域，進行模擬登陸東沙群島的大規模演習，將動用登陸艦、氣墊船、直升機和陸戰隊。

報道指，東沙群島位於海南島經台灣南方的巴士海峽前往太平洋的路線上，對中國軍方進入太平洋海域的戰略上很重要。報道形容，中方對美軍在南海軍事活動日益活躍感到焦躁，今次模擬演習有可能導致與美台之間的緊張加劇。

快D打仗 等唔切了

今次一定要真打 唔好渣流灘

打東沙係未即係對台宣戰

上埋金門都得啦

台灣關係法 好似唔包金門同外島